Jeudi 15 février 2018
On s'attendait à ce que ça marche, mais à ce niveau, hoh. Là, c'est un phénomène, les gens viennent encore plus nombreux et je pense que ça va pas s'arrêter.
Le producteur qui a trouvé l'argent pour faire le film des Tuche 3. La famille Tuche a attiré 2,2 millions de spectateurs au cinéma en une semaine.
Sports mécaniques. Un GP de moto électrique pour 2019 Après la Formule E (championnat du monde de voitures électriques lancé en 2014), voici la Moto E. Dès 2019, la FIM MotoE World Cup aura lieu en même temps que les Grands Prix de moto classiques. Les concurrents pilotes ont la même moto, une Energica. Ils pourront accélérer de 0 à 100 km/h en 3 secondes et atteindre 250 km/h.
Salvador aide Puerto Rico
La Formule 1 dit au revoir aux « grid girls ». Cette expression désigne les jolies jeunes filles, souvent court vêtues, qui accompagnaient les pilotes sur la ligne de départ. Désormais, ce sont de jeunes enfants, pilotes de karting et donc peut-être futurs champions de FI, qui accompagneront les pilotes.
Pour aider les élèves (et les profs) français à mieux apprendre les maths et à apprécier cette matière le mathématicien Cédric Villani a proposé 21 mesures. Il recommande par exemple d'apprendre les 4 opérations principales dès le CP ou de travailler en manipulant des objets pour que les maths soient plus réels et plus faciles à comprendre.
Il a neigé sur Paris. Cette information peut sembler banale, mais vous n'avez pas pu y échapper la semaine dernière. Les journaux télévisés, la radio, la presse, l'enfer blanc parisien était partout. Enfin quand je dis enfer blanc, je parle d'environ 12 cm de neige. De quoi faire rire la plupart des habitants de montagne, notamment ceux qui sont restés bloqués (pour de vrai) des jours entiers, coupés du monde par deux mètres de neige. Oui, pas 12 cm... Deux mètres ! Alors comment expliquer que ce tapis blanc ait fait la une ? La neige est rare à Paris, et les habitants et la ville ne disposent pas des équipements nécessaires comme c'est le cas dans des régions plus habituées aux flocons. Les conséquences de cet enneigement ont rapidement pris des proportions inhabituelles, que tous les journalistes parisiens se sont chargés de rapporter. Au risque de faire rire, ou sourire, la plupart des Français.
 
Espace Une fusée et une voiture vers Mars.
Smartphone. Valdimir Poutine n'en a pas. Le président russe Vladimir Poutine a déclaré ne pas avoir de smartphone. Il se dit être une personne ordinaire qui n'utilise presque pas Internet et n'a pas de compte sur les réseaux sociaux.
Tremblement de terre La Vendée bien secouées Lundi, 4 h 08 du matin. Les habitants de Vendées réveillés en sursaut par un bruit sourd des vibrations impressionnantes. C'est un séisme, mesuré à 4,8 l'échelle de Richter, qui n'a pas fait de dégâts.
Insolite Alerte au tigre en peluche.
Les Sables d'Olonne
La société SpaceX du milliardaire américain Elon Musk a réussi à envoyer une fusée très puissante dans l'espace. A son bord, une voiture Tesla (marque qui appartient aussi à Musk). Le tout est parti vers Mars.
Record Le plus grand hôtel du monde Dubai, État des Émirats Arabes Unis, a déjà la tour la plus haute du monde (Burj Khalifa, 828 m). Désormais, il possède aussi dans la ville du même nom l'hôtel le plus haut du monde avec ses 75 étages et 356 m.
En Écosse, un jeune éleveur de vaches a eu la peur de sa vie. ll a cru découvrir un tigre dans son étable. Les policiers se sont rendus sur place, pour réaliser une heure après qu'il s'agissait d'une peluche.
Télécommunications La 5G est testée en France La prochaine génération de téléphones mobil utilisera la 5G. Cette technologie est 100 fois plus rapide que la 4G. Elle devrait arriver en France d'ici 2020 et va être testée à Lille et Douai cette année.
Rugby. Plus d'espoir de briller pour les Bleus Après leur défaite face à l'Irlande, les Bleus se sont inclinés en Ecosse (26-32) et sont 5e au classement du Tournoi des Six Nations. C'est l'Irlande qui est en tête, talonnée par l'Angleterre.
Triplé pour le rappeur Orelsan, qui a remporte Victoires de la Musique dont celle d'artiste masculin de l'année. « Je voudrais remercier le pub sans qui je serais juste un type qui fait de la musique dans sa chambre », a-t-il modestement déclaré.
Le calendrier chinois se base sur les cycles de la Lune (et pas ceux du Soleil comme les autres pays). Le Nouvel an est donc fêté en février. Cette année, c'est le signe du chien qui domine.
Le 7 février, un avion a décollé de Stuttgart, en Allemagne, pour un vol un peu particulier. Il a effectué une parabole (un vol en courbe du haut vers le bas) pour créer un état d'apesanteur dans l'avion. Les passagers ont donc flotté comme dans l'espace durant 25 minutes. Le plus ? Il y avait un DJ et une ambiance de boîte de nuit.

